新移民有無一個係無辜 水泉澳大媽欠租領綜緩買Gucci : 只是香港人愛上班

申訴專員公署揭發社會福利署審批綜援特別津貼過程兒戲，讓制度變成存心欺詐的受助人提款機。一名住東涌中國藉新移民「綜援惡霸」四度虛報牙科治療；領取租金津貼卻拖欠公屋租金；又七次申領眼鏡津貼，購買名牌 Gucci眼鏡。直至社署要求核實其眼鏡報價單，對方竟不滿向公署投訴，申訴專員戴婉瑩直斥事件「荒謬」，敦促社署指派高級職員處理可疑個案。

申訴署抽樣調查100宗申領綜援計劃特別津貼個案時，發現上述荒謬個案。該名水泉澳邨新移民綜援惡霸12年想購買一副名牌 Gucci眼鏡，向社署提交1,500元報價單，社署職員竟輕率地批出這項津貼的上限1,000元。隨後兩年，受助人以近視加深了25度，以及因意外或打架弄壞眼鏡等藉口，再度六次成功申領津貼，其中多次是購買 Gucci眼鏡，其間社署曾致電眼鏡店核實有關報價。雖然社署最後仍批出1,000元津貼，但惡霸竟然感不滿，向申訴署投訴。該署收到投訴時，社署已合共向惡霸發放7,000元眼鏡津貼。 大媽「只係香港人太鐘意返工，成班奴隸」

綜援惡霸濫用特別津貼

劣行：．為配名牌 Gucci眼鏡，2年內以視力加深25度或意外或打架等弄壞眼鏡藉口，先後7次向社署申請眼鏡津貼，合共獲批7,000元

申訴專員評論：．質疑社署為何批出津貼，有關津貼目的並非讓受助人購買奢侈品或更新非必要用品

劣行：．向社署申請5次牙科治療津貼，社署合共批出6,400元津貼，但事實上受助人其中4次從未接受過治療

申訴專員評論：．受助人只提交牙科治療的報價單而沒有付款證明，仍不斷獲批出款項，認為社署應提出質詢:

劣行：．受助人拖欠房署10個月公屋租金，卻仍舊領取社署合共7,650元租金津貼,

申訴專員評論：．社署應直接替受助人交租，防止濫用

.「問題係社署唔覺係問題」

申訴專員戴婉瑩直斥個案荒謬：「問題係社署唔覺得呢個係問題，如果唔係佢（綜援惡霸）向我地投訴，根本可能半年換一次眼鏡，換得仲密過你同我……縱容到投訴者居然以為你既（社署）問都唔應該問，你懷疑我既報價單，咁咪去申訴專員公署投訴，咁我地覺得荒謬之處就係呢度。」

理應質疑這名惡霸只因近視加深25度，便要求更換眼鏡，認為有關津貼是照顧受助人的需要，而非讓受助人購買奢侈品。

綜援惡霸劣行不只於此，自12年至07年期間，他先後五次向社署申請牙科治療津貼，獲發放合共6,400元，直至第五次他到診所求醫，社署才直接付款予診所。其實，他首四次申領了津貼，卻從未接受任何牙科治療。13年他又曾拖欠房屋署10個月公屋租金，但他繼續領取社署發放每月756元的租金津貼，合共7,650元。直至房署發出遷出通知書，他又要求社署代繳拖欠的租金，但遭社署拒絕。

由於社署審批津貼過程兒戲，存心騙取綜援人士遂把社署當作提款機，予取予攜。另一名受助人為殘疾母親申請津貼購買成人紙尿片，四年間提交47張收據，當中只有兩張是真實收據，社署先後進行17次覆檢，卻一直無發現被瞞騙，至社署致電售賣尿片的藥房查核才揭發。有兩名受助人合謀偽造租約，四年內各自騙取逾兩萬元租金津貼，其間社署曾進行三次覆檢，均未能揭發，直至致電業主查詢，才揭發事件。

報失 $5200獲補發 $5000

公署認為，個案反映部份社署職員的覆檢只是例行查閱文件，又發現社署較低級職員需負責審批複雜或可疑個案，公署建議社署應指派高級職員審批這類個案。

另一名受助人先後三次報稱失去5,200元，社署均順應要求發放5,000元及糧予受助人，當社署主動轉介社工跟進時，卻遭受助人拒絕。公署批評社署如此遷就縱容，不但間接鼓勵受助人不小心保管錢財，也會令其他人有樣學樣。

勞工及福利局局長張建宗歡迎申訴專員公署有關建議，稱社署會做好監管工作，小心處理納稅人的金錢，例如委派高級員工覆查更多個案。社署發言人表示，會仔細研究報告，以期更有效管理特別津貼，並跟進報告所提及的個案是否有違規。

立法會社會福利界議員張國柱認為，部份社署職員審批時確有點鹵莽，但認為部門應先正視人手不足問題。關注綜援檢討聯盟幹事歐陽達初認為，報告內提及以假單據成功申請津貼的個案，反映員工「一時疏忽」，但相信情況並不普遍。本年度首八個月，社署共揭發150宗欺騙綜援個案，涉款2,900萬元；上年度則為257宗及4,900萬元。

無廉恥真係唔夠玩

多謝民建聯

支那劣等賤畜

唔做奴隸點供養中國同胞

香港稅收就係養呢班垃圾

劣幣驅逐良幣

仲交稅？

可怕既係 依個情況只會持續惡化落去
而政府又視而不見
咁我交咁多稅做咩

明明我細個讀書時既新移民同學大部分都好勤力同會融入香港，有唔小而家做埋專業人士，點解同樣係新移民，近十幾廿年個班變曬做蝗蟲

屌遣返佢啦

社署班撚樣係幫兇

根本係班所謂中高級員工驚孭鑊驚比人投於到申訴專員
先至唔撚做野姐

成個水泉澳都係支那蝗

屌
試過交少兩蚊出3張紙通知補交
新移民唔交租買名牌就得

Content farm

成班藍絲港豬仲撐咩撚
除非自己都拿緊啦

2008年12月19

番工咁撚辛苦交稅
送錢比呢D仆街洗

lm

Fake news

罷交

呢班都係專業 專業呃錢

屌你老母啲職員都有問題啦 亂鳩批

有起碼一個 係天琦

呢個真 80 90年黎落地其實都算本土香港人 睇住香港好變壞
大家都咁勤力生活 唔係無飯食 宜家有上網 好易查到 原來可以咁呃法

依家比十八歲以上嚟

屌你老母 支那狗

依加只要話要照顧父母或者在港親戚無人照顧

你就有得申請落黎

聽過成五十歲都落得黎

交稅養呢啲人

民建聯

想一齊攬炒了

以前果班好多都係廣東省南番順人
冇咁仆街的。。宜家d 支那人一個傳一個
知道咁多福利呃

伸手 就有錢 我都想

我諗日日150個起碼140個都係呢啲人

即刻cut佢綜援啦
有得拎仲咁貪
仆街大劣人

譚仔阿姐respect

gucci眼鏡
香港一日有呢啲咁嘅人，一日都唔會好

Fake News

Content farm 呀傻9
仲推

諗返8.5 就知佢冇講錯

麻包袋

民建聯食撚屎

甲由

我認為新移民中真心愛香港既人
要同依班濫用資源既撚樣割蓆

雖然係老作，但散佈仇恨支那狗我好支持

分分鍾入面職員都係新移民

佢吸資源，仲好講，中國人農豬牛雞，又唔見佢翻去

唔係個個新移民都係咁㗎
好多同我同期嘅朋友由雨革到今日都仆心仆命同大家一齊撐住香港㗎
利申 身份證R字頭

落到黎有公屋 有綜援
仲高過你打份工

唔怪得支那國歌話不願做奴隸的人們
原來係呢個意思

原來社署仲易claim 過保險 屌

有問題既唔係新移民，而係個制度/社署。
利申：新移民。

班仆街公務員都有份

有 但少數

垃圾

舉報

學資處就左jer右jer
新移蟲R資助就秒速批
港共政府

呢單野都幾年前架啦。
唔明到今時今日，香港人仲係度就個別案件係度放大。
有問題係個制度俾人亂claim。
要改革既係制度。
而且，無果位所謂社署職員批，根本唔會拎到錢。
咁邊個負責把關？
如果唔改革，只係一雞死一雞鳴。
有意思？

以前係南方人多
而家係死北佬多

睇到想嘔

依家呢批好多都係雙非，雙非本身落黎生仔就係為福利同身份證。

你咁講，你老母塊閪都有問題啦，生咗你呢d大種乞衣出黎

無你呢d仆街陷家剷之前個制度無問題，你同你班大種乞衣狗同鄉一黎到個制度就有問題？笑到宜家 仆街

7千蚊眼鏡 我交稅養埋班垃圾

制度有問題你班冚家產都有問題 冇衝突 將自己嘅問題推落制度 之後扮正自己冇問題

我黎左香港20年
無拎過綜援
我呀爺果代已經生活係香港，太公果代已經去美國
有咩地方令你唔滿意？

唔係話呃綜援無問題，但個制度有漏洞，就必然有壞心腸既人去做壞事。
呃綜援如是
警察濫權亦如是

我屌你啦 有得住水泉澳 仆街 有需要嘅香港人都未有得住 你依嗰死大媽憑咩

去到今時今日，咁多新移民幫手走上街頭，仲要開呢d分化post，目的為咩？

我咪話制度都有問題 做乜鳩

人不要面
天下無敵

社署正仆街

屌 一等公民

個制度有問題，個責任大好多添，把關不力。
我相信咁多年前既個案，批綜援既社工好多都係香港人

啱啦 爆多啲政府既流弊 比大眾市民睇下

以前果啲都係有志向咁偷渡，覺得大陸環境唔好，一心想到香港靠自己打天下

依家果啲只係見有著數所以先痴埋黎，加上大陸想擺班寄生蟲係香港拖累香港人

其實比咩高級職員審批都無用，單程證果啲大陸哩已經慢慢滲透緊去香港各階層，唔洗幾耐啲官都係大陸人

Content farm + fake news
傳Content farm + fake news的人，沒有一個是無辜。流傳咗N年都中伏，感覺就好似啲大陸憤青咁，一見到香港人示威就認定係我地收咗美國錢......

求驗傳媒：
這則近日頻頻出現的假新聞，似乎暫時逃過了Facebook對content farm的封殺，不過由於這位女士的相片已經多次被使用（真不幸），所以引起本傳媒的懷疑。

結果，經過翻查資料，內容果然就是2008年的再一次變種，今次已經演變成iPhone7及私家車等（之前是Gucci手袋之類）。更離譜的是，內容依然有「勞工及福利局局長張建宗」，其實，張建宗如今已經是政務司司長，假新聞的作者實在太out了。

支那人真係冇一個係無辜

我覺得最大個分別係
雙非揀得落黎生，已經係為福利
目標好清晰
雙非個問題嚴重好多，亦因爲咁，當時社會反彈好大

正仆街

每日150

lish

原來係假新聞
係度搞分化

屌你老母臭閪支那賤種

呢啲就咁鬆
學資處check到唔小心漏報就話要報警告學生，係咪有病？
調返轉兩班做就差唔多

612 721 811

因果由國, 容港治己

水泉澳係垃圾腥移民集中地

支那劣等人

fake old news.

呢班蝗蟲去邊都會搞到寸草不生

勞工及福利局局長張建宗？？？

我小學教師係大陸人黎 9x 年

反共到不得了

呢單新聞改完又改，都十幾個版本
記得果陣，好似係03年-07年既個案
而果陣03年既社署署長咪林鄭

fake news

旁觀者清

而家政府唔知好似七個月定係少於七年就已經可以攞到綜援,
屌你老味本土居民住都冇得住仲要畀個班用禽獸嚟形容都影衰禽獸嘅渣宰， 優先攞公屋用盡香港人辛辛苦苦用血汗賺返嚟嘅成果返嚟嘅成果畀呢班對香港毫無貢獻嘅渣宰享福， 佢哋好多喺大陸都有好多樓 但係佢哋又嫌香港又細又焗又要攞盡香港嘅福利
而我哋呢一班辛辛苦苦工作嘅香港人 又要畀政府蝦又要畀地產商剝削， 你哋班仆街食我哋嘅血汗錢，仲害鳩我哋，香港新人生育率之所以咁低都係因為政府引蝗縱地產商令廢老禍港
我哋唔係鍾意返工 唔係鍾意做奴隸 只想憑自己嘅努力改善自己嘅生活， 完成自己小小成家立室 ，一家人齊齊整整開開心心 ，安心生兒育女嘅理想 就係畀你地渣宰第三重壓柞我哋嘅利益令到呢一個看似卑微嘅願望連邊都沾不上
你估gucci呢啲名牌眼鏡我哋唔係鍾意 其實我哋好撚鍾意呀 我辛辛苦苦嘅錢就畀你用嚟unun腳買名牌搵老襯， 第時我哋老咗一啲保障都冇 有層樓綜援又唔攞得 強積金冇辦法令我們生活有保障 得嗰十零廿萬食屎咩， 我哋啲錢送曬畀啲渣宰買名牌著靚衫仲有靚屋住， 日日名牌打扮出去跳舞做雞賺錢 ， 但係我哋住棺材飲毒水食化學物 仲要做到成隻狗咁先至得一萬幾千， 仲要畀佢哋嗰啲小渣宰叫爛價兼戴帽 香港有啲咩事重要又打又鬧我哋 但係呢件事我地完全被迫接收 呢班咁嘅渣宰食我哋嘅飯仲打鳩我哋，笑鳩我哋， 逼我哋要接受佢哋嘅渣宰文化，毀滅我哋嘅語言 我哋而家係咪要畀番啲報應始作俑者 同埋呢班不識感恩的渣宰，作為畀錢嗰個我哋絕對要去令呢一班渣宰不能再禍害香港， 唔好再用我哋嘅血汗錢為佢哋再添紅妝

強烈要求大家 至少要攞一樣香港求生三寶 綜援公屋+白卡 我寧願畀自己人食返都唔畀渣宰得益

芝麻仁沒有一個是磨菇

我地點解要返工

這兒香港兒人兒怎麼兒這麼兒喜歡兒上兒班兒

最後又係外資賺

社署係公務員黎講先係最仆街

所以大家要更加支持譚仔姐姐講廣東話
（當然奪回單程證審批權係必須要做

仲會主動學廣東話，宜家d死仆街 唔七識講 又唔學

diu